當陳帆都認同暉明邨

暉明邨只係喺隔籬起隔離營
駿洋邨居民連間屋都無埋，卻選擇環邨遊行

真係耐人尋味

【星島日報報道】政府徵用火炭駿洋邨作檢疫中心，獲得大批居民反對，運輸及房屋局長陳帆在立法會回應議員質詢時，向駿洋邨受影響的準住戶致歉，但強調房署向他們發信時，已清楚列明未能確保入伙時間，住戶不應該急於取消租約，或者為子女轉校。

陳帆表示，希望大家明白在疫情嚴峻下， 政府需要有足夠的檢疫中心，去安置由日本及湖北省撤離的港人，供政府選擇的檢疫中心選址不多，駿洋邨是當下最好的選擇。駿洋邨在公共安全和交通配套等方面， 是作為檢疫中心的適當選址， 如果粉嶺未入伙公屋暉明邨未有受破壞， 就不需要用駿洋邨。

政務司長張建宗則表示，明白駿洋邨的準住戶很失望，但疫情急劇轉變，政府徵用作檢疫中心是形勢所迫，向受影響住戶發放6千元補貼是一份心意。而公民黨的楊岳橋質疑， 政派發的6千元，是否想打發駿洋邨的準住戶。張建宗否認，並指向他們發放6千元，純粹是心意。

另外，一批駿洋邨準住戶早上在政府總部外請願，批評政府強徵民居；而一班駿洋街坊會則向房署遞交請願信，要求商討派房問題及交匙日期。有準住戶指，原本下個月收鎖匙準備搬屋，並已將劏房單位退租，政府如今突然徵用駿洋邨，令她大失預算，目前未覓得臨時居所。亦有準住戶說，已為女兒轉讀火炭的小學，如今難以再作安排。

因為呢班新上樓多數腥港人

岩
粉嶺係附近市民勇武打番黎

火炭果度係工廠，冇咁多關切既人，本身派到樓既又係大陸狗，豬黎